# Описание

Обучение слоя внимания путем создания и активации контекстной области для анализа некоторого типа информации, идущей от универсальной зоны признаков.

Задачи:

- сформировать активирующий слой внимания, распределяющий сигналы универсальной зоны _признаков_ по нескольким _контекстным_ _областям памяти_, управляющим _поведением_
- обеспечить синтез _внутренних действий_, переключающих внимание по текущему состоянию в процессе решения некоторой задачи
- проработать альтернативность и взаимное торможение конкурирующих контекстных областей
- дополнить мир инструментальными возможностями в виде "артефактов" меняющих контекст и _признаков_, и _действий_
- обдумать _иерархию_ _контекстных_ _областей памяти_

Среда (одномерный вариант):

-  _цепь_ ячеек, с одной из которых _близок_ _эвольвер_ (далее будем говорить "находится" в "текущей" ячейке) 
- обозначенные две ячейки (например, крайние с одной стороны) являются "полем демонстрации"
- обозначенная ячейка (например, крайняя с другой стороны) является "полем приема"
- остальные ячейки являются "полем поиска"
- в каждой ячейке может располагаться стек монеток
- монетки характеризуются некоторым конечным множеством признаков
- _эвольвер_ стартует в крайней ячейке "поля демонстрации"
- монетки из "поля демонстрации" и "поля приема" выносить нельзя
- в "поле демонстрации" нельзя вносить монетки
- в "поле приема" можно внести монетки только соответствующие текущему заданию, которое описывается содержимым "поля демонстрации"

_Эвольверу_ доступны следующие 

+ _действия_:
  - движение по _структурной_ _связи_ _цепи_ в ячейку, являющуюся соседней для текущей ячейки (два направления: "forward" и "backward") 
  - поднять верхнюю монетку из стека, расположенного в текущей ячейке;
  - бросить в стек текущей ячейки верхнюю монетку из стека в руке;
  - считать признаки верхней монеты в стеке руки;
  - направить взгляд в направлении "forward" или "backward"
  
+ _признаки_:
  - наличие монет в текущей ячейке
  - флаг принадлежности текущей ячейки "полю демонстрации"
  - флаг принадлежности текущей ячейки "полю приема"
  - набор признаков в направлении взгляда {"поле демонстрации"; "поле приема"; "край цепи"}

+ наказания
  - запрет движения, выходящего за границу _цепи_
  - запрет внесения не соответствующих заданию монет в "поле приема"
  - запрет выноса монет из "поля демонстрации"
  - запрет подъема монет в "поле приема"

+ поощрения
  - бросание монеты, соответствующей заданию, в "поле приема"

Контексты

- по одному на тип задачи
- контекст текущих демонстрируемых классов
  - сбор (Ж)
  - сбор (Ж) + \[K]
  - сбор (Ж) + \[Ж]
- образец полезной активности

Эволюционная последовательность:

- Одна "рука" со стеком объема 1

  - Задача принести все монеты из "поля поиска" в "поле приема"
  - Задача принести все монеты из "поля поиска" в "поле приема", такого класса как монета в "поле демонстрации"
  
- Одна "рука" со стеком ограниченного объема

  - Задача принести все монеты из "поля поиска" в "поле приема"
  - Задача принести все монеты из "поля поиска" в "поле приема", такого класса как монеты в "поле демонстрации" 

- Две "руки" с _действием_ определения руки, в которой большее количество монет

  - Задача принести все монеты из "поля поиска" в "поле приема", выбрав из всех классов монет, тот класс в котором большее количество монет
  - Задача принести все монеты из "поля поиска" в "поле приема", выбрав из классов монет показанных в "поле демонстрации", тот класс у которого больше монет "поле демонстрации"
  - Задача принести все монеты из "поля поиска" в "поле приема", выбрав из классов монет показанных в "поле демонстрации", тот класс у которого больше монет "поле поиска"

- Цепочка "артефактов": 
  - монета "дальновидения" (двойное действие "взгляд" осмотра ячейки за следующей), 
  - монета "силы" (увеличивает размер стека рук)

![Контекстные области](man/photo_2024-03-18_17-08-21.jpg)
![Задача и поле](man/photo_2024-03-18_17-09-27.jpg)
![Эволюция](man/photo_2024-03-18_17-10-08.jpg)
![Контекст обусловленный активностью](man/20240411_0001.png)

TODO:

- [ ]  EnvField
- [ ]  LayerAttention
